\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}

% Configuración de márgenes
\geometry{top=1in, bottom=1in, left=1in, right=1in}

% Configuración de hipervínculos
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	linkcolor=black,
	urlcolor=blue
}

% Definición de encabezado
\newcommand{\header}[1]{
	\par{\centering\huge\textbf{#1}\par}
	\vspace{5pt}
}

% Definición de secciones
\newcommand{\sectiontitle}[1]{
	\vspace{10pt}
	{\large\textbf{#1}}
	\vspace{5pt}
	\hrule
	\vspace{5pt}
}

\begin{document}
	
	% Encabezado
	\header{Pablo Peraza vargas}
	
	\centering
	\textbf{Correo:} \href{mailto:peraza.pablo@gmail.com}{peraza.pablo@gmail.com} \quad
	\textbf{Teléfono:} +506 7275 9916\quad
	\textbf{Ubicación:} San José, Costa Rica\\
	\textbf{LinkedIn:} \href{https://linkedin.com/in/pabloperaza}{linkedin.com/in/pabloperaza} \quad
	\textbf{GitHub:} \href{https://github.com/piousp}{github.com/piousp} 
	\par
	\vspace{10pt}
	
	% Resumen Profesional
	\sectiontitle{Resumen Profesional}
	Profesional con más de 15 de experiencia en desarrollo de software, apasionado por la tecnología y buenas prácticas. Mis habilidades clave incluyen metodologías ágiles, backend y frontend, programación funcional, NoSQL , AWS y Linux. Experiencia en diversas "Fintech" e industrias.
	
	% Experiencia Profesional
	\sectiontitle{Experiencia Profesional}
	\textbf{Paidy} \hfill 2020-02 -- actualidad \\
	\emph{Desarrollador en Scala} \\
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item Logro destacado o responsabilidad clave 1.
		\item Logro destacado o responsabilidad clave 2.
		\item Uso de herramientas/tecnologías específicas para proyectos importantes.
	\end{itemize}
	
	\textbf{Nombre de la Empresa} \hfill [Fecha Inicio] -- [Fecha Fin] \\
	\emph{Tu Título o Rol} \\
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item Logro destacado o responsabilidad clave 1.
		\item Logro destacado o responsabilidad clave 2.
	\end{itemize}
	
	% Educación
	\sectiontitle{Educación}
	\textbf{Universidad Latina de Costa Rica} \hfill 2008 -- 2010 \\
	\emph{Licenciatura en Ingeniería en Sistemas Informáticos} \\
	5 años de educación superior en total \\
	
	\textbf{Universidad Latina de Costa Rica} \hfill 2005 -- 2008 \\
	\emph{Bachillerato en Ingeniería en Sistemas Informáticos} \\
	Magna Cum Laude, 3 años de educación superior en total
	
	% Habilidades
	\sectiontitle{Habilidades}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Habilidad Técnica:} Breve descripción o lista.
		\item \textbf{Habilidad Técnica:} Breve descripción o lista.
		\item \textbf{Idiomas:} Nivel de competencia (ej. Español - Nativo, Inglés - Avanzado).
	\end{itemize}
	
	% Información Adicional (opcional)
	\sectiontitle{Información Adicional}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item M101: MongoDB for Developers - 2013
		\item Coursera’s Functional Programming Principles in Scala - 2013
		\item Destacado en "40 menores de 40" del 2014, periódico El Financiero: \href{https://www.elfinancierocr.com/negocios/pablo-peraza-vargas/GXSKE42JTFFPJLVNBXCIRH2QGE/story/}{www.elfinancierocr.com/negocios/pablo-peraza-vargas/GXSKE42JTFFPJLVNBXCIRH2QGE/story/}
	\end{itemize}
	
\end{document}
