\def \correo{Correo}
\def \tel{Teléfono}


\def \resumen{Resumen Profesional}
\def \resumenTexto{Profesional con más de 15 años de experiencia en desarrollo de software, 
apasionado por la tecnología y la implementación de buenas prácticas. 
Poseo sólidas habilidades en metodologías ágiles, desarrollo backend y 
frontend, programación funcional, bases de datos NoSQL, AWS, Podman/Docker y Linux. 
Amplia experiencia en el sector Fintech, así como diversas industrias de servicios y productoras.}

\def \techSkills{Resumen de habilidades técnicas}
\def \databases{Databases}
\def \buildtools{Herramientas}
\def \env{Ambientes}
\def \lenguage{Idiomas}
\def \lengText{Español nativo, Inglés técnico y comercial, japonés básico}
\def \other{Otros}

\def \exp{Experiencia}

\def \japan{Tokio, Japón}
\def \softDevSeniorScala{Desarrollador de Software Senior en Scala}
\def \paidyText{
  \begin{itemize}
    \item Desarrollar nuevas funcionalidades para el sistema de pagos, incluyendo la integración con コンビニ (tiendas de conveniencia).
    \item Implementar la integración con el banco SMBC銀行 para gestionar débitos mensuales automáticos.
    \item Diseñar e implementar componentes de integración utilizando Rust.
  \end{itemize}
}

\def \gorillaTitle{Desarrollador de Software Senior en Scala y Java}
\def \gorillaText{
  \begin{itemize}
    \item Colaboré en proyectos para diversos clientes e industrias,
     desarrollando software de gestión de incidentes y software para inversiones en bolsa.
    \item Implementé lógica de inversiones utilizando el lenguaje de programación Julia.
  \end{itemize}
}

\def \cirisTitle{Propietario, Director Ejecutivo, Desarrollador, Arquitecto y Especialista en DevOps}
\def \cirisText{
  \begin{itemize}
    \item Emprendimiento propio con más de 10 empleados, atendiendo clientes nacionales e internacionales.
    \item Provisión de servicios de desarrollo de software a la medida, utilizando Node.js y JavaScript.
    \item Gestión integral del negocio, incluyendo ventas, adquisición y manejo de clientes.
    \item Liderazgo técnico, responsabilidad sobre DevOps y capacitación del personal.
  \end{itemize}
}

\def \gbsysTitle{Desarrollador de Software en Java}
\def \gbsysText{
  \begin{itemize}
    \item Desarrollé un sistema de voto electrónico para la Universidad de Costa Rica (UCR).
    \item Diseñé e implementé un sistema de gestión de compras para la UCR.
  \end{itemize}
}

\def \educacion{Educación}
\def \licenciaturaTitle{Licenciatura en Ingeniería en Sistemas Informáticos}
\def \licenciaturaText{
  \begin{itemize}
    \item Cinco años de educación universitaria en total.
  \end{itemize}
}
\def \bachilleratorTitle{Bachillerato en Ingeniería en Sistemas Informáticos}
\def \bachilleratorText{
  \begin{itemize}
    \item Tres años de educación universitaria en total.
    \item Magna Cum Laude
  \end{itemize}
}

\def \desarrolloProfesional{Desarrollado Profesional}

\def \elfinanciero{Mención destacada en "40 menores de 40" del periódico El Financiero.}
\input{cv.tex}
